---
title : 'கோவிலின் வாஸ்து - வீட்டின் வாஸ்து'
publishedDate: 'Thu Mar 17 2022 12:39:28 GMT+0530'
category: 'life'
slug: 'kovilin-vaasthu-veetin-vaasthu'
thumbnail: '../thumbnails/temple.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Pixabay'
tags: 
    - vasthu
    - aanmeegam
    - nambikai
    - vaasthu saasthiram
keywords:
    - vasthu tamil
    - vasthu in tamil
    - manaiyadi shastra vastu in tamil
---

# வாஸ்து சாஸ்திரம் 
# கோவிலின் வாஸ்து - வீட்டின் வாஸ்து

## வாஸ்து சாஸ்திரம் என்றால் என்ன?

1. நமது வீடு எப்படி இருக்க வேண்டும்?
2. வீடு காட்டும் முறைகள் 
3. எப்படி வீடு இருந்தால் என்ன பலன் கிடைக்கும்
என்பதை விளக்கி சொல்வது வாஸ்து சாஸ்திரம் ஆகும்.

தனக்கு என்று ஒரு வீடு வேண்டும் என்ற ஆசை எல்லோருக்கும் இருக்கிறது. கூழோ கஞ்சியோ நம் வீட்டில் குடித்தால் அதன் திருப்தியே தனி தான். ஆனால் வீடு கட்டும் போது பலர் முக்கியமான வாஸ்து கூட பார்க்காமல் கட்டி விட்டு பின் அவதிப் படுகிறார்கள். ஆபத்து வந்த பின் காப்பதை விட வரும் முன்னே காப்பது நல்லது அல்லவா!

## வாஸ்து:

வாஸ்து என்பது மனையடி சாஸ்திரத்தின் இதயம் போன்றது ஆகும். வாஸ்து எனப்படும் சமஸ்கிருத சொல்லுக்கு வீடு கட்டக் கூடிய மனை என்று பொருள் படும். இது தனி சாஸ்திரமாக சிலரால் கருதப்படுகிறது. இந்த சாஸ்திரத்தின் நாயகனாக தெய்வாம்சம் பொருந்திய ஒரு பெண் கருதப்படுகிறது.

உயிரற்ற ஜடப் பொருட்களான செங்கல், சிமெண்ட், மணல், கம்பிகள், வெட்டப்பட்ட மரம் போன்ற வஸ்துகளை சரியான விகிதத்தில் கலந்து நிலத்தின் மேல் கட்டிடமாக எழுப்பி உயிரோட்டம் கொடுப்பதே வாஸ்து.

வாஸ்து உண்மையில்லை, வாஸ்து ஏமாற்று வித்தை, வாஸ்து பொய் என்று சமூக அக்கறையோடு பதிவு செய்யப்படும் குற்றச்சாட்டுகளுக்கு என் பதில், 

வாஸ்து என்பது உண்மை, வாஸ்து என்பது அறிவியல், வாஸ்து என்பது மத சம்மந்தப்பட்ட விஷயம் அல்ல. வாஸ்துவில் யந்திரம், மந்திரம், பூஜை, தாயத்து மற்றும் கண் கட்டு வித்தைகளுக்கு வேலை இல்லை.

பாம்பு கடிக்கு விஷமுறிவு மருந்து மற்றொரு பாம்பின் விஷம் தான் என்பது உண்மையாக இருப்பின் வீட்டில் உள்ள பிரச்சனைகளுக்கு தீர்வு அந்த வீட்டிலேயே தான் உள்ளது என்பது தான் நான் கண்டா உண்மை.

## வாஸ்து விதிகள்:

வாஸ்து சாஸ்திரம் என்பது ஒவ்வொரு மனித வாழ்வின் வெற்றிக்கும் அடித்தளமாக விளங்கக் கூடிய ஒன்று ஆகும். வாஸ்து விதிகளின் படி ஒரு வீடோ, தொழிற்சாலையோ அமைக்கப்படும் போது அங்கு இருக்கக் கூடிய அனைவருக்கும் எப்பொழுதும் நல்ல ஆற்றலே இருக்கும். என்றும் மன அமைதி, உடல் நலம், செல்வ செழிப்போடு காணப்படுவர். வாஸ்து என்றால் நான்கு திசை மற்றும்  நான்கு மூலைகள் கொண்டே கருதப்படுகின்றன. அவை வடக்கு, கிழக்கு, தெற்கு, மேற்கு. மேலும் நான்கு மூலைகள் வடகிழக்கு, தென்கிழக்கு, வடமேற்கு, தென்மேற்கு ஆகும். இவற்றை கொண்டு வாஸ்துவில் அடிப்படையாக கருதப்படும் ஆறு மிக முக்கியமான பொதுவான விதிகள்.

## வாஸ்துவின் பொதுவான விதிகள்:

1. மனை மற்றும் அதனுள் கட்டப்படும் கட்டிடம் இரண்டும் சதுரம் அல்லது செவ்வகமாக இருக்க வேண்டும்.

2. வடக்கு  மற்றும் கிழக்கில் அதிக காலி இடம் இருத்தல் அவசியம்.

3. தலை வாசல் என்றுமே உச்சத்தில் தான் அமைக்கப்பட வேண்டும்.

4. தெருத் தாக்கம் (தெருக்  குத்து) இருந்தால் கண்டிப்பாக உச்சமாக தான் இருக்க வேண்டும்.

5. உட்புறம் மற்றும் வெளிப்புறம் போடப்படும் படிக்கட்டுகள் அமைக்கப்படும் முறையை அறிவது அவசியம்.

6. வடகிழக்கு பள்ளமாகவும், கனமில்லாமலும், தென்மேற்கு உயரமாகவும், கனமாகவும் இருத்தல் அவசியம்.

வாஸ்து சாஸ்திரத்தைப் பற்றி இன்னும் பல அறிய நூல்கள் உள்ளன. சிற்ப நகரம், சிற்ப ரத்தினம், மயமதம், காஸ்யபம், ஸர்வார்த்த மனுசாரம், வாஸ்து வித்யா போன்ற நூல்கள் சிலை வடிப்பது, ஆலயம் அமைப்பது, வீடு கட்டுவது போன்ற அறிய கலைகளை பற்றி விவரிக்கின்றன.


# கோவிலின் வாஸ்து - வீட்டின் வாஸ்து

கோவிலின் வாஸ்து வேறு வீட்டின் வாஸ்து வேறு என்று சிலர் கூறுவார்கள். ஆனால் அடிப்படை ஒன்றே! அவற்றை மட்டுமே சிற்ப சாஸ்திர சிந்தாமணி என்ற நூலில் நம் முன்னோர்கள் விளக்கி உள்ளனர். அதை இங்கு பார்ப்போம்.

பழங்கால கிழக்குப் பார்த்த சிவன் கோவிலுக்குச் சென்றால், உள்ளே நுழைந்தவுடன் இடது கைப் பக்க மூலையில் மடப் பள்ளி உள்ளது. அதுவே சமையலறை வைக்க உகந்த இடம். அக்னி மூலை என்று அழைக்கப்படும் தென் கிழக்கு மூலையே அது. அதில் கிழக்கு நோக்கி நின்று சமையல்காரர்கள் சமைக்கிறார்கள். வீட்டிலும் அது போலவே மனையாளும் கிழக்கு நோக்கி நின்று சமைக்கட்டும்.

பிறகு பிரகாகம் சுற்றி வரும் போது கன்னி மூலையில் கணபதி, தென் மேற்கு மூலையில் உள்ளார். அவர் கனமானவர். கண நாதர், பரிகார தேவதைகளின் உயரமான கோபுரம் கொண்டவர். கனமான மேல்நிலைத் தொட்டி, மாடிப் படிக்கட்டு தென் மேற்கு மூலையில் அமையுங்கள். வீட்டிலேயே மிக உயரமான இடமாக இது அமையட்டும்.

அடுத்து அமைந்து உள்ளது முருகன் சன்னதி உள்ள வாயு மூலை, சிவன் நெற்றிக் கண்ணில் இருந்து வெளிப்பட்ட ஆறு தீப் பொறிகளை சரவணப் பொய்கையில் கொண்டு போய் சேர்த்தது வாயு பகவான் தான். சம்பந்தம் புரிகிறதா! இந்த மூலை  கன்னி மூலையை, தென் மேற்கை அடுத்த உயரமாக அமையலாம். கன்னி மூலை  தோதாக அமையவில்லை என்றால் இங்கே மாடிப் படிக்கட்டு அமைக்கலாம்.

அடுத்து தீர்த்தத் தொட்டி, தண்ணீர் விழுவது கிழக்கானாலும், வெளியேறுவது வட கிழக்குத் திசையில் தான் வெளியேறுகிறது. அது போல வட கிழக்குத் திசை பள்ளமாக இருந்தால் தான் வடக்கு, கிழக்குத் திசையில் இருந்து வரும் காந்த சக்தியை தேக்க முடியும். எனவே கிணறு, ஆழ்துளைக் கிணறு, கீழ்நிலை நீர்த் தேக்கத் தொட்டி, ஆகியவை அமைக்கலாம். இந்தத் திசையே ஈசானியம் என்று அழைக்கப்படும் திசை.

மூலைகளில் கழிவறை அமைக்க வேண்டாம். அவை தேவதைகளின் இருப்பிடம். அது போல மனையின் நடுப்பகுதி பீஜ ஸ்தானம் என்று பெயர் படுகிறது. அந்த இடத்தையும் முக்கியத்துவம் கொடுங்கள். கழிவறைகளை வீட்டின் கிழக்கு அல்லது மேற்குப் பகுதியில் அமையுங்கள். வீட்டின் ஈசானியத்தை எவ்வளவுக்கு எவ்வளவு திறப்பாக வைக்கிறீர்களோ அவ்வளவுக்கு அவ்வளவு சூரிய சக்தியும், காந்த சக்தியும் உள்ளே வரும். அது வீட்டின் மூன்றில் ஒரு பங்கு இருந்தால் நல்லது. அல்லது மூன்றில் ஒரு பங்கில், மூன்றில் ஒரு பங்காவது காலியாக வைக்க வேண்டும்.

வீட்டின் ஈசானியத்தில் வாசல் வைப்பது, வடக்கு, கிழக்குத் திசைகளில், சன்னல் வைப்பது போன்றவை சூரிய சக்தியும், காந்த சக்தியும் உள்ளே வர ஏதுவாக இருக்கும். தென் மேற்கு மூலையான, கன்னி மூலையில் அல்லது தெற்கு, மேற்கு திசைகளில், பரண் அமைப்பது, கனமான பொருட்களை வைப்பது, அந்தத் திசையை மூடுவது போன்றவை, சூரிய சக்தியும், காந்த சக்தியும் வீட்டின் உள்ளே இருந்து வெளியே போகாமல் தடுக்கும்.

பீரோ, பணம் வைப்புப் பெட்டி ஆகியவற்றை தென் மேற்கு மூலையில் கிழக்கு நோக்கி வைப்பது இந்தக் காரணத்துக்காகவே. வடக்கு குபேரன் திசை எனவும் அங்கு இருந்து செல்வம் வட கிழக்காக உள்ளே வந்து வெளியேறும் திசையான தென் மேற்கில் பணப் பெட்டியை வைத்து பிடித்துக் கொள்ளச் சொல்கிறார்கள்.

வாஸ்துவின் அடிப்படை இயற்கையாக கிடைக்கும் சூரிய ஒளி மற்றும், வெளிச்சம் ஆகியவற்றை நமது கட்டிடத்தில் அதிக அளவில் பயன்படுத்தி கொள்வது தான். இது எப்படி சாத்தியமாகிறது என்பதை பார்க்கலாம்.

பூமி சுற்றும் போது அதன் ஆக்சிஸ் நேராக இல்லாமல் சற்று சாய்வாக 23 1/2 டிகிரி அளவில் சுற்றுவது எல்லோருக்கும் தெரிந்ததே. இதனால் தான் சூரிய ஒளி கிழக்கில் உதித்து மேற்கில் மறைவதற்கு முன்பு தெற்கில் விழுகிறது.

எனவே தான் கிழக்கு காலையிலும், மேற்கு மாலையிலும் தெற்கு கிட்டத்தட்ட நாள் முழுவதிலும் ஒளியை பெறுகிறது.

மேலும் வடக்கு பகுதி குறைந்த அளவே ஒளியையும், வட கிழக்கு பகுதி முற்பகுதியில் வட மேற்கு பகுதி நாள் முழுவதும் கூலாகவே இருக்கிறது.

எனவே நாம் வீடு அமைக்கும் போது திறந்த வெளி எப்போதும் வடக்கு மற்றும் கிழக்கு பகுதியிலும் அதிக அளவில் விடுவது நல்லது. அவ்வாறு அமைப்பதனால் இயற்கையாக கிடைக்கும் வெளிச்சத்தை பயன்படுத்தி கொள்ளலாம்.

அதனால் தான் வடக்கு மற்றும் கிழக்கு பகுதியில் அதிக உயரமான மரமோ, சுவரோ எழுப்ப கூடாது. அதனால் தான் வாஸ்துவில் தென் மேற்கு பகுதியில் கட்டிடத்தை சற்று உயரமாக வைக்க சொல்கிறார்கள்.

கூடிய வரையில் ஈசானம் திறந்த வெளியாக இருக்க வேண்டும். மாடி வீடாக இருந்தால் பால்கனி இருக்கலாம். அந்தப் பகுதி அறையாக இருந்தால் வெளிச்சம் வரும் படி சன்னல்கள் இருக்க வேண்டும். அந்தப்  பகுதியில் கனமாக வஸ்துகளை நிரப்பக் கூடாது. இந்தப் பகுதியின் பூமிக்கு கீழ் நீர்நிலை இருப்பது மிகச் சிறப்பான ஒன்று. அங்கு இருக்கும் பூமி ஈரக் கசிவாக இருக்க வேண்டும். தவிர அந்த இடத்தில் லட்சுமி குபேரன் வசிப்பதால் மிகவும் சுத்தமாக இருப்பது அவசியம்.

அந்தப் பக்கம் குப்பைத் தொட்டியோ சாக்கடையோ அல்லது காலணிகள் போன்றவை வைக்கும் இடமாகவோ அமையக் கூடாது. அந்த இடத்தில் கிணறு அமைய, வாழ்க்கை செழிக்கும். பொருளாதாரம் பெருகும். நிம்மதி கிடைக்கும்.

ஈசானம் கெட்டுப் போனால் ஆரோக்கியம் கெடும். நிம்மதி போகும். மழலைச் செல்வம் உண்டாக தடங்கல் ஏற்படும். வியாபாரத்தில் நஷ்டங்கள் ஏற்படும்.

ஆகையால், ஈசான மூலை கட்டும் போது கொஞ்சம் சரிவாகவும் நீர்நிலை இருக்கும் படியும் கட்ட வேண்டும். அங்கு அறையாக இருந்தால் பூஜை அரை அமைப்பது மிகவும் நல்லது.

ஈசான மூலையில் சமையலறை அமைந்தால் அக்னி வந்த படி இருக்கும். ஆதலால், நீர் இருக்கும் இடத்தில் அது சத்ருவாக அமைந்து வீட்டில் இருப்பவர்களின் நிம்மதி கெடுகிறது.

## முடிவுரை:

வாஸ்து சாஸ்திரம் மற்றும் தர்ம சாஸ்திரம், ஜோதிட சாஸ்திரம் இணைந்து தான் ஒரு வீட்டைப் பற்றி முடிவு எடுக்க வேண்டும். வாஸ்து நூல்களில் இடையே சிறிய வித்தியாசங்கள் காணப்படுகின்றது. ஆலய வாஸ்து, கிரக வாஸ்துவை விட சிறிது மாறுபட்டது எந்த ஒரு வீடு சம்பந்தப்பட்ட முடிவு ஆயினும் அவசரம் இல்லாமலும் அடுத்தவர்களுக்கு எந்தப் பாதிப்பும் இல்லாமலும் அமைவது அவசியமாகும். பொதுவாக நல்ல வழிகாட்டி உதவியுடன் மாற்றங்களைச் செய்து கொள்வது நன்மை தரும். மேலும் அடுக்கு மாடி மற்றும் கூட்டுக் குடும்பங்களுக்கு மாற்றங்கள் செய்யும் போது சற்று கவனத்துடன் செய்ய வேண்டும். சில இடங்களில் மாடிப்படி, வாசல் படி எண்ணிக்கை கணக்குப் பார்க்கும் வழக்கம் உண்டு. இவ்வாறு பார்க்க வேண்டாம் என்று சொல்லும் வாஸ்து நிபுணர்களும் உண்டு. ஆக பலன்களை ஆராய்ந்து முடிவு எடுக்க இறைவனைப் பிரார்த்தனை செய்வோம்.
